<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://www.strehle.de/xmlns/ldb" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" id="song-1536">
  <title>Ist Gott für mich, so trete gleich alles wider mich</title>
  <text># Ist Gott für mich, so trete gleich alles wider mich; 
so oft ich ruf und bete, weicht alles hinter sich. 
Hab ich das Haupt zum Freunde und bin geliebt bei Gott, 
was kann mir tun der Feinde und Widersacher Rott? 

# Nun weiß und glaub ich feste, ich rühms auch ohne Scheu, 
dass Gott, der Höchst und Beste, mein Freund und Vater sei 
und dass in allen Fällen er mir zur Rechten steh 
und dämpfe Sturm und Wellen und was mir bringet Weh.

# Der Grund, da ich mich gründe, ist Christus und sein Blut; 
das machet, dass ich finde das ewge, wahre Gut. 
An mir und meinem Leben ist nichts auf dieser Erd; 
was Christus mir gegeben, das ist der Liebe wert.

# Der, der hat ausgelöschet, was mit sich führt den Tod; 
der ists, der mich reinwäschet, macht schneeweiß, was ist rot. 
In ihm kann ich mich freuen, hab einen Heldenmut, 
darf  kein Gerichte scheuen, wie sonst ein Sünder tut.

# Nichts, nichts kann mich verdammen, nichts nimmt mir meinen Mut; 
die Höll und ihre Flammen löscht meines Heilands Blut. 
Kein Urteil mich erschrecket, kein Unheil mich betrübt, 
weil mich mit Flügeln decket mein Heiland, der mich liebt.

# Sein Geist wohn mir im Herzen, regiert mir meinen Sinn, 
vertreibet Sorg und Schmerzen, nimmt allen Kummer hin, 
gibt Segen und Gedeihen dem, was er in mir schafft, 
hilft mir das Abba schreien aus aller meiner Kraft.

# Sein Geist spricht meinem Geiste manch süßes Trostwort zu, 
wie Gott dem Hilfe leiste, der bei ihm suchet Ruh, 
und wie er hab erbauet ein edle neue Stadt, 
da Aug und Herze schauet, was es geglaubet hat.

# Die Welt, die mag zerbrechen, du stehst mir ewiglich; 
kein Brennen, Hauen, Stechen soll trennen mich und dich. 
Kein Hunger und kein Dürsten, kein Armut, keine Pein, 
kein Zorn der großen Fürsten soll mir ein Hindrung sein.

# Kein Engel, keine Freuden, kein Thron, kein Herrlichkeit, 
kein Lieben und kein Leiden, kein Angst und Fährlichkeit, 
was man nur kann erdenken, es sei klein oder groß: 
der keines soll mich lenken aus deinem Arm und Schoß.

# Mein Herze geht in Sprüngen und kann nicht traurig sein, 
ist voller Freud und Singen, sieht lauter Sonnenschein. 
Die Sonne, die mir lachet, ist mein Herr Jesus Christ; 
das, was mich singen machet, ist, was im Himmel ist.</text>
  <language>de</language>
  <subtitle/>
  <textcopyright>free</textcopyright>
  <comment/>
  <copyrightyear/>
  <right/>
  <ccli_features>L</ccli_features>
  <ccli_number>5226111</ccli_number>
  <publisher xlink:href="#publisher-10865" xlink:type="simple"/>
  <author xlink:href="#artist-655" xlink:type="simple">
    <part>Text</part>
    <year>1653</year>
  </author>
  <author xlink:href="#artist-9213" xlink:type="simple">
    <part>Music</part>
    <year>1609</year>
  </author>
  <songbookref xlink:href="#songbook-4321" xlink:type="simple">
    <numinsongbook>316</numinsongbook>
    <notes>1</notes>
    <chords>1</chords>
    <several_voices>1</several_voices>
  </songbookref>
  <songbookref xlink:href="#songbook-87" xlink:type="simple">
    <numinsongbook>288</numinsongbook>
    <notes>0</notes>
    <chords>0</chords>
    <several_voices>0</several_voices>
  </songbookref>
  <songbookref xlink:href="#songbook-88" xlink:type="simple">
    <numinsongbook>359</numinsongbook>
    <notes>1</notes>
    <chords>0</chords>
    <several_voices>0</several_voices>
  </songbookref>
  <songbookref xlink:href="#songbook-9174" xlink:type="simple">
    <numinsongbook>110</numinsongbook>
    <notes>1</notes>
    <chords>1</chords>
    <several_voices>0</several_voices>
  </songbookref>
  <songbookref xlink:href="#songbook-3745" xlink:type="simple">
    <numinsongbook>146</numinsongbook>
    <notes>1</notes>
    <chords>1</chords>
    <several_voices>0</several_voices>
  </songbookref>
  <songbookref xlink:href="#songbook-8984" xlink:type="simple">
    <numinsongbook>351</numinsongbook>
    <notes>1</notes>
    <chords>0</chords>
    <several_voices>0</several_voices>
  </songbookref>
  <songbookref xlink:href="#songbook-11685" xlink:type="simple">
    <numinsongbook>177</numinsongbook>
    <notes>1</notes>
    <chords>1</chords>
    <several_voices>1</several_voices>
  </songbookref>
  <songbookref xlink:href="#songbook-10115" xlink:type="simple">
    <numinsongbook>231</numinsongbook>
    <notes>1</notes>
    <chords>0</chords>
    <several_voices>1</several_voices>
  </songbookref>
  <songbookref xlink:href="#songbook-9172" xlink:type="simple">
    <numinsongbook>98</numinsongbook>
    <notes>1</notes>
    <chords>1</chords>
    <several_voices>0</several_voices>
  </songbookref>
  <songbookref xlink:href="#songbook-563" xlink:type="simple">
    <numinsongbook>236</numinsongbook>
    <notes>1</notes>
    <chords>0</chords>
    <several_voices>1</several_voices>
  </songbookref>
  <songbookref xlink:href="#songbook-24808" xlink:type="simple">
    <numinsongbook>129</numinsongbook>
    <notes>1</notes>
    <chords>1</chords>
    <several_voices>0</several_voices>
  </songbookref>
  <keyword xlink:href="#keyword-25252" xlink:type="simple"/>
  <keyword xlink:href="#keyword-98" xlink:type="simple"/>
  <keyword xlink:href="#keyword-25658" xlink:type="simple"/>
  <bibleref xlink:href="#biblechapter-rom-8" xlink:type="simple">
    <verse>31-39</verse>
  </bibleref>
</song>
